<resources>
    <string name="app_name">006ActividadBasica</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">Primera parte</string>
    <string name="second_fragment_label">Segunda parte</string>
    <string name="third_fragment_label">Tercera parte</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="cuarto_pilar">Cuarto Pilar: “Destino, Karma y Atracción”


Nunca he sido de aquellos que tontean con creencias varias. Por lo que a mí respecta, mi signo no me representa, ni lo veo reflejado en los que me rodean. Tampoco conozco a ese tal Destino que, según dicen, marca las pautas de tu vida desde el día de tu nacimiento. No creo en religiones ni en posibles dioses que dictan lo bueno y lo malo. Mucho menos en la señora Karma y cómo reparte a diestro y siniestro. Y qué decir de la ley de la Atracción... ¿Quién en su sano juicio no desearía nadar en abundancia, tener una salud de hierro y triunfar en todo aquello que se proponga?

Y ojo porque he tenido muchas papeletas para convertirme en un crédulo más. Mi familia es semi-cristiana (por estar rebajada su fe, a ratos por los palos que hemos recibido, a ratos por la falta de compromiso con el “Señor” al no visitar a menudo su casa). Mi madre, por su parte, es astróloga semi-profesional: no acude a conferencias, ni posee cantidades industriales de libros y conocimientos, pero la mujer hace dos preguntas y es capaz de vislumbrar el signo con un 80 % de efectividad. He ido a un colegio de monjas parte de mi juventud, tiempo suficiente para saber que ni yo les caigo bien a ellas, ni ellas son santo de mi devoción.

Todo esto, podría haber marcado mi personalidad para que, al menos, alguna de estas creencias crecieran en mi. Pero no. Aborrezco la religión, los signos del zodiaco me parecen un rasca y gana sin sentido donde toca uno entre un millón, y todo lo que tenga que ver con lo misterioso y oculto tiene que tener siempre una explicación; si no, es simplemente un cuento. No creo en nada que no tenga una base científica, incluso hay cosas que aun teniendo una explicación casada con la ciencia no llegan a convencerme…

Lo que de verdad me pirra es el escepticismo. Estoy tan metido en esa mierda que he llegado a dudar de todo, hasta de mis propios sentidos o de mi juicio. Al final aquello que he comentado que repudio ha desfilado por mi mente, sometiendolo a un juicio interno. Por lo tanto en algún momento he valorado creerlo, he tonteado con ello  y, por un breve lapso de tiempo, he sido su amante.


Mis dudas con respecto a lo esotérico y místico, han crecido en mí desde pequeño. Se puede decir que lo último en lo que he creído a fuego y sin dudas, fue en el señor Santa Claus y sus sequitos. Escribiendo estas líneas, deduzco que, quizás, después del gran batacazo que supuso descubrir la identidad de este personaje, empecé a formar una personalidad poco afín a parafernalias y demás florituras.

Y es normal, porque mis padres eran de esos que se montaban unas películas que metían miedo: la mañana del 25 había miles de pistas y pruebas bien situadas por ellos, que solo podían llevarte a la conclusión de que era cierto eso de que un señor con todo el tiempo del mundo, se paseaba toda la noche por cada una de las casas llevando lo que cada niño había pedido, algo así como un Just-eat de regalos a la carta. Joder era casi imposible que Santa no existiera…

Menuda ostia en el patio del colegio aquella mañana cuando me entere, lo que lloré y lo que maldije a mis padres no fue ni medio normal.Y quizás desde ese momento deje de creer con fe ciega en todo lo que me decían o en todo lo que parecía a simple vista quasi-irrefutable.

Mi madre siempre cuenta como yo le arrebate su fe con largas conversaciones camino al colegio. Por aquel entonces iba al “San Jose de Cluny” que como antes te comentaba, estaba lleno de señoras que vestían un uniforme soso y carente de luz. Respeto totalmente  la decisión de aquellos que se entregan al rezo y culto, es su vida y cada cual la quema como quiere. Pero estarás de acuerdo conmigo en que por apariencia nunca sacarías en claro que esas señoras viven una vida plena y feliz.

Bien, pues mi madre me llevaba caminando al colegio y tardábamos en torno a unos 25 minutos, así que pasábamos al menos una hora al día, entre idas y venidas, caminando. Esos paseos nos daban para mucho, teníamos varios juegos para pasar el rato, como el “adivina animal” donde él que tenia que descubrir de que animal se trataba tenía que realizar preguntas a las que él otro solo podía responder con un “sí o no”: ¿Es mamífero?, ¿Es carnívoro?, ¿Vive en África?... así hasta que uno se animaba a dar una respuesta y si adivinaba sumaba un punto.

Te explico el juego porque yo atesoro esos momentos con gran recelo, pero quizás es mucho más común de lo que me imagino y la gran mayoría hemos adivinado animales junto a nuestros padres. Pues aparte que algún que otro juego teníamos conversaciones “profundas”, tanto como mi joven edad me permitían tener. Y en algún momento debimos tocar el tema de la religión por aquello de que constantemente tenía problemas en el colegio con las señoras de negro.

Poco a poco y exponiendo mis ideas parece ser que fui mitigando la llama de la fe de mi madre, que estoy seguro que en ese momento no se apagó, pero que pasados los años se extinguió del todo, por eso de que la vida suele coger gusto de golpear siempre a los mismos. Como leí en alguna ocasión: “si eres un clavo que destaca el martillo te busca a ti y no a otros clavos” . Bonita forma de recibir orgulloso hondonadas de ostias.
</string>
</resources>